{
    "question": "Wilayah indonesia yang berpenduduk jarang",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "wilayah yang jarang berpenduduk itu adalah wilayah yang menjadi sasaran utama program pemindahan penduduk contoh nya:<br><br>\u00a0Papua<span>,\u00a0</span>Kalimantan<span>,\u00a0</span>Sumatra<span>, dan\u00a0</span>Sulawesi<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "1-mengapa-hubungan-manusia-dan-lingkungan-mengalami-perubahan-906",
            "question": "1. Mengapa hubungan manusia dan lingkungan mengalami perubahan ?    2. Bagaimanakah keterkaitan antara lingkungan biotik dan lingkungan sosial ?\r\n 3. Apa saja yang dapat dilakukan untuk mengurangi dampak kerusakan biosfik akibat aktivitas manusia ?\r\n 4. Aktivitas apa saja yang dapat menimbulkan kerusakan biosfik seperti kerusakan hutan, pencemaran air dan lingkungan ? \r\n 5. Perkembangan ekonomi yang dicapai Indonesia cukup maju. Namun, mengapa kemiskinan tetap terjadi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karena dengan adanya;<br><span>Penebangan dan Pembakaran Hutan<br></span><span>Penggunaan bahan-bahan kimia dan pestisida secara berlebihan<br></span><span>Eksploitasi sumber daya laut<br></span><span>Perpindahan penduduk<u><br></u></span><span>Perburuan liar<br></span><span>Perusakan terumbu karang<br></span>Manusia dan Lingkungan mengalami perubahan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-meninngkatkan-kualitas-pendidikan-250",
            "question": "Cara meninngkatkan kualitas pendidikan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kualitas pendidikan didasarkan pada kualitas pengajar , pengajar yang berkualitas tentu sistem pendidikan yang diberikan akan sangat berkualitas <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Kualitas pendidikan didasarkan pada kualitas pengajar , pengajar yang berkualitas tentusistem<span>\u00a0pendidikan yang diberikan akan sangat berkualitas\u00a0.</span><span>Dengan\u00a0</span>kualitas mahasiswa<span>\u00a0yang baik dan pendidikan dan pelatihan guru yang berkualitas tinggi tak salah jika kemudian mereka dapat menjadi guru-guru dengan kualitas yang tinggi pula. Dengan kompetensi tersebut mereka bebas untuk menggunakan metode kelas apapun yang mereka suka, dengan kurikulum yang mereka rancang sendiri, dan buku teks yang mereka pilih sendiri. Jika negara-negara lain percaya bahwa ujian dan evaluasi bagi siswa merupakan bagian yang sangat penting bagi kualitas pendidikan, mereka justru percaya bahwa ujian dan testing itulah yang menghancurkan tujuan belajar siswa.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "komoditas-pertanian-pada-masa-hindu-budha-272",
            "question": "Komoditas pertanian pada masa hindu-budha",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jagung,singkong,ubi,kacang<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "komoditi dagang emas,perak dan beras",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dampak-sebaran-penduduk-yang-tidak-merata-dalam-aspek-politik-625",
            "question": "Dampak sebaran penduduk yang tidak merata dalam aspek politik \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>dampak dari sebaran penduduk yang tidak merata hal bisa menyulitkan pendataan untuk data pemilih tetap dan bisa memberikan luang golput alias tidak coblos dan juga memberikan celah curang pada aspek aspek tertentu yang bisa menguntungkan politik</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Meratakan Pembangunan<br>_Menciptakan lapangan kerja d daerah2 , dan tidak menjadikan pulau jawa sbg satu2nya pusat industri d indonesia<br>_Transmigrasi<br><br><span>pembangunan tidak merata...<br>semoga bisa membantu\u00a0 \u00a0 ^_^</span><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-dampak-rendahnya-tingkat-pendidikan-secara-geografis-ekonomi-969",
            "question": "Apa dampak rendahnya tingkat pendidikan secara geografis, ekonomi, sosial, dan budaya dengan jelas?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tentunya Indonesia akan kesulitan untuk membangun Indonesia yang lebih baik,,,<br><br><br>semoga bisa membantu ^_^,,,<br>maaf kalau ada kesalahan ^_^,,,",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-fungsi-udara-bagi-kehidupan-671",
            "question": "Apa fungsi udara bagi kehidupan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "udara mengandung oksigen yang merupakan dasar hidup manusia. Tanpa udara manusia bahkan kehidupan tidak ada karena manusia bernafas dengan udara.<br><br>Trims",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "aspek-sosial-dan-budayapenyebab-rendahnya-tingkat-pendidikan-658",
            "question": "Aspek sosial dan budaya,penyebab rendahnya tingkat pendidikan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>sosial</strong> : rendahnya kesadaran masyarakat akan pentingnya pendidikan, kurangnya pembimbing yang berpengalaman dalam bidang pendidikan di suatu daerah, dll<br><br><strong>budaya</strong> : melekatnya anggapan bahwa pendidikan akan menyebabkan tindakan diluar aturan adat di suatu daerah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-melindungimemberi-password-pada-forderdokumen-di-774",
            "question": "Bagaimana cara melindungi/memberi password pada forder/dokumen di komputer/laptop ???\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Bisa menggunakan aplikasi lockdir<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bentuk-interaksi-disebut-asosiatif-apabila-286",
            "question": "Bentuk interaksi disebut asosiatif apabila ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "adanya<br><span>kerja sama, akomodasi, asimilasi, dan akulturasi.<br></span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "apabila adanya kerjasama<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ada-yang-tau-jawaban-galeri-pengetahuan-sosial-terpadu-karya-sri-773",
            "question": "Ada yang tau jawaban galeri pengetahuan sosial terpadu karya sri sudarmi . yang bab 13 - 20 apa ya. \u00a0 Tolong jawab ya...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bab 13 tentang proses persiapan kemerdekaan indonesia<br>bab 20 tentang terbentuknya harga pasar",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}